Het was een warme dag en er was een comfortabele stoel in een schaduwrijke plek.
Na een paar minuten staren niets, Jonathan's ogen gesloten, en hij ging rustig in slaap, met zijn hoofd op mijn schouder.
Ik dacht dat het was het beste voor hem, dus niet storen.
In ongeveer twintig minuten hij ontwaakte, en zeide tot mij nogal vrolijk:-- "Waarom, Mina, heb ik al in slaap!
Oh, neemt u mij niet kwalijk dat ze zo onbeschoft.
Kom, en hebben we een kopje koffie ergens."
Hij had blijkbaar vergeten de donkere vreemdeling, zoals in zijn ziekte had hij vergeten dat deze aflevering had hem al bij.
Ik vind het niet leuk om dit afglijden naar vergeetachtigheid; hij kan maken of blijven enige schade aan de hersenen.
Ik moet hem, uit vrees ik meer kwaad dan goed doen, maar ik moet toch op een of andere manier leer de feiten van zijn reis in het buitenland.
De tijd gekomen is, vrees ik, wanneer ik moet openen dat perceel en weet wat er is geschreven.
Oh, Jonathan, u zult het met mij, vergeef me als ik verkeerd, maar het is voor je eigen lieve sake.
* * * * * _Later._--A sad home-coming in elk opzicht--Het huis leeg van de toegewijde Ziel die zo goed was voor ons; Jonathan nog bleke en dizzy onder een lichte terugval van zijn opwellingen; en nu een telegram van Van Helsing, wie hij kan zijn:-- "u bedroefd om te horen dat mevrouw Westenra stierf vijf dagen geleden dat Lucy stierf eergisteren.
Ze waren beiden begraven."
Oh, wat een rijkdom aan verdriet in een paar woorden!
Slechte Mevr Westenra!
Arme Lucy!
Gone, gone, nooit om terug te keren naar ons!
En arme, arme Arthur, verloren te hebben, de zoetheid van zijn leven!
God help ons om onze problemen.
_Dr.
